法輪功平壤傳播迅速 北韓當局查處

（中央社記者姜遠珍首爾21日專電）據報導，源於中國的身心修煉法法輪功，在平壤迅速傳播，北韓當局已展開管制查處措施。

南韓「朝鮮日報」20日引述美國自由亞洲電台（RFA）的報導指出，北韓消息人士說，上月初北韓當局對平壤市民下達公告，若信法輪功或是對法輪功有了解就主動承認並上報。

北韓消息人士透露，因法輪功的擴散速度超乎想像，北韓司法當局為此感到傷腦筋。中國政府對法輪功一直採取禁止傳播的鎮壓政策。北韓也不能保證「宗教自由」。

報導引述這名消息人士說，上月第一次管制時，單在平壤就有100餘名法輪功追隨者被檢舉，往後不知道還要逮捕多少人。（編輯：馮昭）1080521